[賓賓印印] 違法「秘撈」有外傭接客賣淫

外傭來港工作受本港法律規管，必須按照合約從事家傭服務，惟過去不時爆出外傭非法「秘撈」的消息，當中的兼職層出不窮，包括開設商店賣家鄉物品、向同鄉銷售熟食，甚至有人兼職賣淫等。有關注外傭團體直言，僱主知悉外傭「秘撈」亦敢怒不敢言，擔心會影響照顧家人的工作，促執法當局主動調查。

根據《入境條例》，外傭非法從事兼職工作，最高可被判囚兩年及罰款五萬元。入境處在一五及一六年，共拘捕逾三百七十名涉嫌當非法勞工的外傭。

本報早前亦曾直擊銅鑼灣及元朗的商場內，有外傭於假期時開店做生意，一個下午就可以賺取逾五百元。此外，有報道亦曾經踢爆有外傭於港島的酒吧區賣淫接客，每名客人開價一千元。

僱主敢怒不敢言
外傭僱主義工隊召集人陳錦花指出，僱主要明確告知外傭做兼職違法，惟部分僱主反映外傭明知故犯，甚至恃着外僱需求殷切而「反客為主」，「你同佢講佢仲惡過你！好多時僱主驚冇人照顧老人家同小朋友，都敢怒不敢言。」她促請執法當局主動調查加強打擊。

工人只係副業,做雞先搵得多

唔做雞點返去買樓

又諗起篇賓賓潮文

昨天見同層賓賓玩完返家，好緊身，有前有後樣ok

每名客人開價一千元

有啲賓賓好撚正

灣仔果班做鬼佬生意

屌完成碌鳩都係咖哩味

一千咁撚貴

香港d on9做壞市

以前最盡四五舊水渣